\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen - Rechnen mit Matrizen 4}

\section{}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen:
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    5 & 0,5 & 1 \\
    0 & 2.5 & 5 \\
    1 & 2.5 & 8
  \end{pmatrix}
  \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    2 & 1 \\
    3 & 5 \\
    5 & 2
  \end{pmatrix}
  \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    1 & 3 & 5 \\
    4 & 2.5 & 2\\
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 2 \\
    3 & 1 & 3 \\
    0 & 0 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    3 & 0 & 1 \\
    5 & 1 & 2
  \end{pmatrix}
  \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    1.5 \\
    2,5 \\
    5
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
  \item{
    Bestimmen Sie die Dimensionen der oben geannten Matrizen!
  }
  \item{
    Berechnen Sie, wenn möglich!
    \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot D^T} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot C} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B^T + E} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{2 \cdot F} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C \cdot F} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot D} $ \\
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{3 \cdot A \cdot C} $
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot F} $
      }
    \end{enumerate}
  }
\end{enumerate}
\end{document}
